正義姐疑踩場遭私了 聽障男生今受審 藍雪寶：我驚我會死 因為我有心臟病

有「正義姐」之稱的教師藍雪寶與同伴帶國旗踩場抗議，與示威者爭執，最終藍雪寶遭「私了」。一名聽障男生被指多次用手機毆打藍的頭部，而與藍同行的女商人宋晞綸則涉推撞在場人士並以國旗施襲。男生與宋晞綸分別被控傷人及打鬥罪，由於男被告是聽障人士，早前案件開審時聽取證供有困難 ，裁判官將案件押後至今天，讓法庭安排傳譯員及即時字幕顯示聆訊內容設施。藍雪寶今作供憶述遇襲經過時揚言：「我驚我會死。」

首名證人藍雪寶透露自己亦有聽障，甫出庭即向法庭申請助聽器。裁判官鄧少雄宣佈休庭稍作安排。審訊以英語進行，蔡和藍戴上助聽器，由傳譯員將聆訊內容翻譯成廣東話。操普通話的宋晞綸則由另一名傳譯員將聆訊內容翻譯成普通話。聆訊開始及結束時，鄧官均向蔡確認他清楚明白審訊內容。

藍供稱，當日下午近1時，她到宋位於銅鑼灣的辦公室，準備參加一個到九龍區派免費口罩的義工活動。她從辦公室窗外看到時代廣場空地放有黑底白字的布匹，上面寫有光時口號。當控方問到有關口號時，藍即詢問法庭：「我係咪可以講個句嘢出嚟？」鄧官謂：「你畀緊口供，可以講你見到同聽到嘅。」藍則稱：「我睇到寫上『光復香港 時代革命』。」

未幾她下樓行至時代廣場外，打算前往會合宋的司機，準備離開銅鑼灣，其間她看見一名身穿短袖黑衫的青年主動走向宋，並以粗口罵宋。藍見狀上前用手機錄影，拍到該青年踢向宋，使宋退後，其間她突然被另一名身穿黑色連帽外套男子搶去手機。該男子隨即轉身離去，她連忙拉扯其背包，欲取回手機。

藍續指，宋走到她身邊時，遭一班人圍毆。一名短袖黑衣青年用右手箍她，又用膝撞肚並將她摔倒地上。她又供稱宋同樣被人打至跌倒，並有人壓在宋身上，及後被拉扯出去繼續打。她一度緊張謂：「我當時好痛，亦都流緊血，我好驚，我驚我會死，因為我有心臟病。」

死撚左佢啦

邊個藍雪寶？

次次拎重武器殺得死人嘅係狗同藍絲，鬧人打人殺人冇後果嘅又係狗同藍絲，然後次次都係狗同藍絲講話驚自己就嚟死

唔去果度咪無事

唔死真係冇天理

仆街手痕google一吓
屌你老母成個支那閪咁嘅樣
死返上去啦支那寶

快撚啲死喇垃圾. DLLM

撩交打之後話怕死？

啲藍絲樣真係一岩一忽
係咪細個俾老豆老母生到咁撚樣之後
心理唔平衡

藍指稱，她被另一名穿著黑色短袖 T 恤的男子箍著，該男以膝蓋撞擊藍的腹部，並將她「撻落地」，被多人毆打的宋則跌倒壓在其身上。裁判官問及藍，該男子如何將她「撻落地」及男子的手部接觸到她的何處時，藍回應指「我睇唔到，我淨係感覺到我畀人掟落地」。藍補充，她當時在流血，情況混亂，重申「我好驚，我驚我會死，因為我有心臟病」，但肯定該男子的手部與她的身體有接觸。